連登仔表示唔支持起大台嘅全部都係熱狗！係分化撚！

逆權運動持續半年，同事收集了一些問題，我試試作答。

民主派在剛結束的區議會選舉大勝，你對民主派及新當選區議員有何建議或期望？

區選大勝，證明了大部份市民都支持抗爭運動，不論黃藍，都想保護自由與法治。建制派得票雖然有所增長，但其實是沒有多了，因為從前他們有七十多席是不用投票的（自動當選），今次七十多區都要投票，所以票也多了。這次我們看到的，是全民保護家園的決心，我們團結起來，就足以自救，救自由、救法治。

議員當選最大的好處是得到資源，17區389位區議員連合起來，或可以做成大台效應，招攬退休人士及專業人士一起投入服務居民。建制派的慣技「蛇齋餅糭」，我們也要做，資源要放在長者身上，不可以民主派贏了，便令他們失去福利。

至於民意的持續性，抗爭一日未完，我們也要堅持，今日民陣大遊行就要繼續出來，再次用民意震撼政府，越多人走出來遊行，越可以分擔勇武的重擔，減少他們與警方的衝突，和理非應肩負這個責任，紓緩年輕人抗爭的需要和壓力。加上結合區議會力量，向政府發聲，甚至爭取真普選。眾志一心的力量要帶到下一年的立法會選舉，是時候考慮應否由泛民牽頭，協調各方候選人，分清誰是鎅票搵食者，阻止政府為所欲為。沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做。

區議會這一仗，暗地裏提升了香港人自己救自己的能力，提升了香港人保衞家園的知覺，大家都知道旁邊就有人和自己一樣，彼此相互支持，We have each other's back，這是非常大的醒覺力量，這股力量一直凝聚壯大，揭開抗爭運動新的一頁，標誌着抗爭運動第二階段的開始。

北京口誅筆伐美國通過《香港人權與民主法案》，究竟人權法是否真的可以令中共對香港政策做成壓力？

這是很大的鼓舞，意大利、日本及其他歐洲國家都醞釀類似的法案，這是各國借香港抗爭來表達對霸道中國的反擊。美國的人權法通過了非常重要，我們要繼續讓其他相關的人權法生效，繼續游說，對抗不公不義。這同時也反映自由世界認清了世界第二大經濟體──中國──的真面目，認清中國將對全球帶來更大的紛爭與騷亂，若中國攀上第一大經濟體，她強加於各國企業的意識形態，造成的要脅會更大。自由世界今次藉着香港的抗爭反擊中國，正是我們跟西方國家的意識形態接軌，香港的抗爭可說是走在這次新冷戰的最前線，我們開打了第一仗，有很大的象徵意義，是兩方自由之戰的圖騰。

很多人正討論《香港人權與民主法案》日後制裁名單應該包括哪些人，你有沒有制裁名單建議？

制裁名單應該主要是鎮壓我們的中港官員吧，還有那些特別囂張的，如親中人士何妖與葉劉，他們為一己私利、為升官發財，犧牲大眾市民的自由與法治。

不少連登仔稱抗爭運動去到樽頸，不知下一步如何走，你對此有何意見？

抗爭暫時停下來，是正確的，我們需要時間去沉澱，連登仔想必是有議題的，例如獨立調查警察，制止他們暴力升級，追究他們過去的殘暴行為。但另一方面，年輕人最想是「救兄弟」，特赦這議題重要，還是調查先行？我認為連登仔會選擇特赦，他們會選擇推動特赦作下一個抗爭議題，團結大家先救兄弟，才追究警暴。特赦，當然也包括特赦警察，但在恨與愛之間，連登仔會選擇愛。

坊間近來熱烈討論黃色經濟圈，你怎麼看？是否可行？

黃色經濟圈有很大需要。而且飲食界幾千間黃店可聯繫起來，有力在立法會功能組別多爭一席，增加泛民在議會的影響力。

新警務處長鄧炳強上場，會起到甚麼作用？

鄧炳強出名特別強硬，愛耍陰招。但在區選大勝的牽制下，會束縛了警察暴力，他們很清楚大眾以選票表達「警察不受歡迎」，這是不能否認的事實，就算鄧炳強要聽命於北京繼續濫暴，也會有所顧忌有所收歛。

逆權運動半年，近六千人被捕，近四百名學生被落案檢控，你如何看？

我相信現時最逼切的，就是要拯救學生，無論和理非遊行或勇武抗爭，都要以爭取特赦為大前提。走到現在，我們已得到教訓，學懂抗爭要有原則，有底線，只可以毀物不可以傷人，在這大原則下，特赦會有很大作用，只要堅持這底線，才可長遠得到民眾支持。

有年輕示威者選擇流亡異鄉，到台灣尋求政府協助，可能以後都不能回港，你有何話想對他們說？

先在台灣安頓一段日子吧，不需急於回來。在那邊也不能荒廢人生，要好好求學。作為和理非一分子，我們可考慮結合力量組成大台，幫助他們在當地解決居住與求學問題，未來相信會有更多人出走，他們人生路不熟，亟待援手。待台灣大選完成後，泛民可參與交涉，組織資源去幫忙他們避難。現階段形勢，蔡英文應該極大機會當選，但她看來不想太着迹地支持我們，以免惹來大陸更大的逼害，泛民應嘗試聯絡民間人權組織，合作支援這班年輕人。

區議會選舉一戰，展現了我們的團結，展示了「自己自由自己救」的強大聲音；遊行的聲勢，是對勇武派最大的支持，和理非不能讓他們覺得走投無路，非要搏到盡不可。勇武們，你們要明白，有全民的力量，你們不需要走到極端，不需要走上絕路。鬥爭是漫長的，我們要走中庸之道，才能走完漫漫長路。我們要保留實力，保住市民的支持，保住國際的支持，堅守原則延續我們的長期抗爭。這個清晰的訊息，我們今天就要走出來，告訴香港政府，告訴北京，告訴全世界，展示我們的決心。我們也要對年輕人說，我們保證不割席，我們願意一同承擔。

趁這機會，我很想多謝抗爭運動中所有走在前線的記者，你們的工作是無可代替的，你們的成果讓人欣賞和感激，讓香港人看見真相，讓全世界人看見香港與北京政府的野蠻，如何殘害自己的人民。你們的工作，是無價之寶。謝謝。

為了感謝年輕人對維護自由與法治的貢獻，我們今日全民上街，給他們送上感謝狀。

醬油

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！